到底陳奕迅憑咩有咁高地位?

作曲又廢填詞又廢，唔係靠wyman同夕爺寫詞比佢真係收得皮

做戲又垃圾，拍啲低質港產鬧劇都做唔掂

聲線唱腔又平平無奇，得閒鳩叫一兩首高音歌就比人打晒飛機話好難唱好勁

而家仲要hea唱開live concert鬧觀眾

香港歌手嚟講只屬二線

難道你有資格？

咁可唔可以講吓講個係一線

一首明年今日夠了

駁唔到樓主

岩牙

頭4隻字
作曲又廢
完

黃家駒，張國榮，梅艷芳…呢啲可以喺國際都有強大影響力嘅先係真正一線。

你覺得唔好聽唔緊要架 , 好多好多好多其他人覺得佢唱歌好聽 , 咁得未 ??

靠單丸

眾人皆醉
你最醒

看此post，立刻開eason黎聽

長路漫漫是如何走過

咁你咪叫佢地開演唱會你聽囉

就唔好學隻小學雞開埋啲引戰post啦

08 年前值得上神台
10 年後上左之後單春做乜都俾單春fans 含吹奶

樓主高招

我都覺
坤哥先係一線

多好歌

咁周杰倫呢

唔係掛 佢唱歌都有人話鳩叫高音？

樓主聽開咩歌？

其實之前同fd都討論過
佢嘅歌真係特別多神級填詞
唔知係命好 定同填詞人關係特別好

其他人叫=鳩叫
佢叫=有感情

唱把聲夠獨特

人地本身起大陸都好大名氣啦 不過近期番上去搵錢就真嘅

佢既說故事/演譯能力高 令到填詞人覺得寫俾佢唱係最好 所以我覺得呢樣唔係幸運 係相輔相承

樓主假膠

ching唔識波喇今次

大把人認同佢 樓主你都係算啦

你有冇睇過佢做戲架

唔係有林夕
佢都冇今日啦

條友奶共嫁屌佢老母

係因為冇對手
你有首好歌，你都想比個搵到之內最好嘅人唱
唔通比歌壇關愛座/狐仙晒左首歌咩

你有冇睇過呀咁

就憑明年今日，k歌之王，幸福摩天輪，淘汰，浮誇

佢唱歌咁都叫鳩嗌高音 ON9

佢05-09癲架 夠晒上神台

其實係把聲本身有感情

沙龍、落花流水、那一夜有沒有說、反高潮都係佢作曲。
咁都叫廢

歌唔洗講 夠上神台有突
戲其實真係唔差 我自己幾鐘意睇佢d戲

唔講其他 一首阿貓阿狗就夠 夕爺首詞配佢把聲冇得輸

坤哥

可唔可以講下呢十幾年仲有咩男歌手
10-13年把聲的確爛咗
但近期好返 可以去youtube睇返近年嘅live
至於唱功方面
你睇下其他歌手翻唱成點就明
唔係好似我是歌手不停show唱功=勁
唱到好似冇技巧咁已經係好高層次

猶像熱帶雨林

已閱

其實老實講，我覺得Eason 係命好，天生有把靚嘅音色同夠強嘅聲帶。佢唱高音成日都係爆上去咁唱，之後d 人就會話好有感情
但其實爆上去唱係超級傷聲，亦都係佢唱功唔夠勁嘅表現，不過因為佢把聲夠靚，好易入咪，共嗚好，所以我地覺得好聽。
唱功好嘅人高音唔會突然變大聲，除非佢突登。而eason 佢次次高音都係突然變大，或者變左假音，唔會有中間點，不過因為佢聲帶強，有本錢點爆都得，當然到宜家明顯係有代價。
如果普通人好似佢咁成日亂爆早就因為聲帶病變gg左。
如果佢好似JJ 咁去學下科學d 嘅唱歌方式，就算宜家唱浮誇都一定無問題，仲會升華到另一個等級而唔係退步。

張敬軒

復仇者聯盟來
永遠有四個嘉賓伴佢唱

坤哥天下第一

ching sick ball

其實歌手都係睇人緣同際遇。Eason呢兩樣都有。我覺得佢把聲唔係特別好（側田個d就好），不過就係覺得佢可以完美地演繹到首歌入面嘅歌詞，同作詞者作曲者想要嘅意思同感情，從而形成到佢地之間嘅一個默契。

我相信呢種默契係好少人建立到，如果唔係嘅話wyman 夕爺佢地都唔會肯長期填詞俾佢、陳輝陽唔會長期作曲俾佢。講真，藝術呢家野唔係下下講錢同名氣。你自己作詞作曲，你都想搵個知心者可以演繹到你想要嘅野。咁Eason做到，點解要搵其他人？

而家既陳奕迅我唔評論太多 但以前真係可以感受佢唱歌既熱誠

點只呀
呢啲咁高級數
邊叫得佢地郁㗎
梗係要自己去搵佢地先有得聽啦

一首歲月如歌就夠玩

張學友上連登

啱啱叫咗你地兩個老母幫幫手了

做歌手最重要唱功好 好聽 樓主你又要求人要識演戲作曲作詞 呢加想點 林夕唔識唱歌作曲就代表佢好廢? 莫札特得唔識填詞唱歌就唔應該比人歌頌 ? 你都on99

樓豬係學友定係邊位大師？

咁難聽不了

連登應該好多美斯 咁多人反牙朗

我又唔係咁睇
當然命好都認同
但係高音呢點有保留
聽返佢早期專輯高音唔使用力
仲運用好多技巧
但之後唱法轉咗 高音變咗鳩嗌上去
不過無可否認聽佢咁樣鳩嗌
反而仲投入咗落首歌上面
即係同一首浮誇
林志炫公認唱功好
但聽佢唱會純粹欣賞唱功同埋首歌
聽eason唱係成個人頹咗
可能巴打你唔鍾意聽佢歌手格硬爆高音
但我覺得呢個係情感表達最好嘅方法之一嚟

坤哥 > 胡鴻釣> fred> 單丸

唔係，又唔係覺得唔好聽，佢爆上去又真係幾好聽嘅，所以哩個亦係佢命好嘅原因，把聲靚，其他人硬爆只會刺耳難聽。
不過佢選擇左哩種好似講野咁嘅唱法，自然磨損得快，所以宜家先回曬塘，明明年紀細過張學友，但已經磨損得嚴重過佢

聲樂出身都可以話人無唱功
你知唔知自己有幾柒

同埋JJ搵左個世界級大師學唱歌
聽下背對背擁抱同之後既歌

單春係食煙加飲食都唔保養把聲先搞到咁
同佢唱歌完全無關

學友都讚到醫神上天
應該係王傑 自視過高

唔好扮識聽人唱法唱功啦
我真係點比反應你

最驚係其他唔識既見到誤以為真

共鳴同講野近乎一樣都可以話磨損得快
即係你講野廿年就磨損廿年？

唔識唱歌方面唔緊要 用腦諗下自己講既野先再post

真正既磨損係周杰倫果種唱法

樓主點睇譚詠麟？

即刻聽返隻 K歌之王 先

理性討論姐，唔好勞氣
有錯可以指正，因為佢唱高音真係爆上去，或者變左假音，睇下佢唱beyond 首情人就知，即使唔係副歌都因為音太高要爆上去。
我係指唱歌似講野，你講野會高到g4 A4 咩。
btw 其實講野已經係磨損哩個係真唔係呃你，因為你係噴氣去磨擦緊個聲帶發聲，唔磨唔震點出聲呢，所以最緊要係發得健康，盡量減少個傷害。有d 人因為發聲習慣不良，即使講野講10分鐘都會喉嚨痛。
我將發聲發得愈健康哩樣野定義為唱功，可能我同你定義唔同啦。
eason有無唱功就唔講住啦，但一定係發得唔健康。

唔通威煌你有？